<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Historia on Letras Varias</title>
    <link>https://ruyceres.com/categories/historia/</link>
    <description>Recent content in Historia on Letras Varias</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.2</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ruyceres.com/categories/historia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El epigrama de Marcial a la maravilla del Coliseo</title>
      <link>https://ruyceres.com/posts/el-epigrama-de-marcial/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ruyceres.com/posts/el-epigrama-de-marcial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El poeta hispanorromano Marcial se mudó a Roma para probar suerte como poeta en la gran urbe. Llegó a la capital del Imperio desde su provinciana Bílbilis, en Hispania, a la edad de 26 años, aproximadamente en el año 64. Dieciséis años pasó deambulando por las calles de Roma como cliente, dependiendo de sus relaciones de mecenazgo y escribiendo al servicio de varios patrones patricios. Primero, atravesó graves dificultades, pero muy pronto, y gracias, sobre todo a su gran ingenio, logró adquirir las cualidades de la &lt;em&gt;urbanitas&lt;/em&gt;, gracias a la cual se incorporó rápidamente en el núcleo de la alta sociedad romana y pudo medrar en ella, hasta tal punto que, hacia el año 80, se había convertido en cliente del emperador mismo. La urbanidad o &lt;em&gt;urbanitas&lt;/em&gt; consiste en las cualidades de elegancia, refinamiento y cultura propias de alguien que habita una ciudad. &lt;em&gt;Urbanum&lt;/em&gt; se opone a &lt;em&gt;rusticum&lt;/em&gt; o rústico, que se refiere a todo lo que pertenece a la cultura del campo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
